% @Source GM
% @Difficulté 2
% @Packages tdsfrmath
On considère les trois points $A$, $B$ et $C$ dans le figure ci-dessous.
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=0.3]
    \draw [black!30]  (-9,-2) grid (4,7);
    \coordinate[label=below left:$A$] (A) at (-2,3);
    \coordinate[label=above right:$B$] (B) at (0,6);
    \coordinate[label=below right:$C$] (C) at (0,2);
    \draw [fleche] (A)--(B);
    \draw [fleche] (A)--(C);
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
  \item Construire le point $D$ tel que $A$ soit son image par la translation de vecteur $\V{AC}$.
  \item Construire le point $E$ tel que $A$ soit son image par la translation de vecteur $\V{AB}$.
  \item Démontrer que le quadrilatère $BCED$ est un parallélogramme.
\end{enumerate}